Astus ette Wõlla mees Jüri Pillmann ja pärib oma isa Kohta Abrami Talu, Mihkel Pillmannist kätte saada mis 27 aasta eest on selle nüüdse peremehe Abrami Aado Ojasoni kätte rendi peäle on saanud, sest et tema Jüri Pillmann oma katund isa kõige wanem poeg ja selle õiguse põhja peale nõuab seda kohta tagasi saada.
Kutsuti ette selle Abrami Talu nüüdne Peremees Abrami Aadu Ojason ja ütleb, et seda Talu kohta on kolme kümne aasta eest oma kätte saand ja nüüd on kahe ma mõedo järgi Kontrakti Peremees olnud, et küll esiti walla kohto poolest selle koha oma kätte saand ja siis on tema nüüd kinnitud Kontrakti Peremees, aga selle Jüri Pillmanni nõudmise üle ei tea tema nüüd üttelda kui et see õige ei ole, sest miks see Jüri Pillmann enne pole oma kohta kätte pärind.
Toodi ette selle aegne wana Walla Kohto Protokolli raamat ja leiti et 19mal Aprilil 1835 aastal No 12 on see Aadu Ojason kül Wõlla Walla Kohto poolest sell pääwal selle Pankrotti jäänud Abrami Talu maade peäle käe mahe ja oma äija isa Karl Kõlwardi poolt selle koha peäle seatud saand ja selle Protokolli alla on siis selle korra kõigest kaks kohto meest künistajaks olnud, kui selle Aado Ojasoni äija isa isi käe mees ja kohto pea mees olnud, mis mitte õige ei ole seduse järgi, et peä kohtomees isi oma suggulasele kes tema Wäimees on kohtus ligi mõistja ja alla kirjutaja on.
Sai mõistetud: et siit kohus seda selle aegst kinnitust selle Abrami Talu maadest 1835 aastal selle Aadu Ojasonile ei arwa seaduse põhjusel mitte kui sugulaselle äija isa Karl Kõlwardi ligi mõistmises üksnes kahest kohto mehest kindel ei wõi olla. Siiski ei wõi siit walla Kohus Domaine Walitsuse poolt kinnitud ehk antud Abrami Talu Ado Ojasoni Kontrakti murda.
Appelatsioni Wormalies ette kuulutud ja seletud ja Jüri Pillmann ei ole sellega rahul.
